如果想兼讀電子工程, 去邊度好?

一直都想做D科研既support, 除左I大, 工聯會
有冇咩地方可以兼顧番工同埋學野

open u ?

Mit

MIT

邊方面電子工程？

由基本電路果D開始學, 之後就microcontroller, sensors, 自己design 電路板果D

咁睇YouTube
不過有冇人請就唔知啦

如果你要有cert，都係i大嗰啲

好小見有人主動想讀電子工程

OK 明白, 我依家都係自己睇下書, 上下youtube, 識基本用multimeter果D

想幫人整下電器果D, 同時又可以做D電子野,
本身做野都忙, 好難話有咩時間密集式咁讀,
諗諗下可以跟個師傅學可能仲好

識整電器唔一定有讀電子

最近做緊IoT 我都要setup啲硬件野
其實由零開始學係極晒時間

依d上 youtube睇下片就得壞咩就睇咩我讀電子工程嘅,不過我壞電器都係睇個d片上堂d野唔太關事

Technician 同 engineer 係兩樣嘢。
你話跟師傅，整電器嗰啲係technician , 但係做R&D, design PCB, 整embedded system 嗰啲就係engineer，兩者除咗都要識basic circuit theory 之外，啲skill set 都幾唔同。（同埋EE其實好深好廣，倒如佢讀嘅E&M 深過physics undergrad 讀嘅E&M好多）

最少engineer 唔洗一定要揸辣雞先，起prototype 都係揾technician 幫手

Anyway 兩者google 都大把外國resource 畀你自學

我本身係做Software Engineer, Coding果D 無咩問題, 反而係同電有關既knowledge就唔係好夠

讀digital signal processing

多謝巴打分享我諗我兩樣都想學

以我所知,Physics E&M waveguide個d都學得幾深下佢地多數分兩個course先教得完d野

greatscott應該係最入門嘅 youtube channelMr Carlson's Lab 會講到d電子practical上嘅野kridnix講 engine E&M其他睇d印度人片,佢地教得唔好,不過勝在包羅萬有

thanks bro

MIT x3

想問下engine E&M 係唔係mandatory ? 睇落有D難攪

學python

你想學EE 咩field先 唔同field既野差好撚遠嫁喎 不過你想由最基本學起 起碼搵啲introduction of electronic 既書睇下先 學下的components 同啲基本concept 先啦 你連咩field 都唔知 好難搵material

識整下電器, 有能力買料番來整個walkie-talkie我都好開心

同埋有睇緊書了

要唔要試下自己砌一部qmk keyboard, 你會學到好多 (學埋焊嘢)
由pcb開始睇起(github有人share)，google下 有英文詳細教學 教你點用gpio砌key matrix, 點解要用pull up resister, i2c protocol 等等...

其實電器同電子係兩樣野..
識電好少會識電子，識電子亦唔一定識電

做緊你所講嘅電子工
circuit design
mcu programming
pcb layout
smt生產

學校嘅野大部份都係垃圾
讀到master都係電子

唔係，如果你唔想理RF,天線 你大可以唔理乜係 Maxwell equation

如果想design high speed circuit, 咁要識transmission line theory, 但佢involve 嘅只係1D Maxwell equation, 實際操作只係complex number

所以真係睇你想學邊範同學到幾深

咁睇U，睇prof 嘅，我當年都冇讀過E&M嘅，因最接近EE 嘅都係digital circuit design, 但有friend 讀Maxwell equation 讀到懷疑人生
同埋有人唔記得拎assignment 定 mid term 過physics 問人，冇人識

同埋engineering course 好多時會將啲fundamental course 兩個sem 濃縮到一個sem咁教 吸收倒幾多就睇讀嗰個... 啲advance topic 就再又另一啲course

做咩咁睇唔開，想學電子
香港地it工多好多
利申：返緊混合型工ee+cs都識

跟本ee ug 只係intro
要學到真實應用緊，要master/做嘢

9成9拎住個smith chart去問physics佬

大學讀基本唔會學到你想要嗰啲嘢…
有啲仲on9教緊寫Assembly
80-90%電子知識係做嘢嗰陣 邊做邊學

利申：8年電子工程師

要識微積分

你要學呢d又有cert就讀i大 HD, OpenU個degree都係學理論計數多

先達

唔係mandatory,大部份學生驚E&M驚到阿媽都唔認得對solve multivariable integral, differential equation無自信既人大可skip過唔理不過有科真係幾重要又可惜幾多數學,我個人覺得係唯一一科真係學到D新野同值返D學費既科,就係linear system/system control/control theory(以上其中一個名),可惜我當時阿Sir教得唔錯,我無點上網睇,唔知網上邊個教得好成個科個重點就係convolution同Fourier transform, 你答到點解convolution條equation係咁,佢其實係做緊咩,成科都理解得幾通透

乞食bor

工程學最重要數學概念: Fourier Transform

mcu field 要識C program 8051,arm 7 core
同埋識晒driver uart i2c spi flash
有啲睇埋 adc dac. 點至係用得resolution 最好， 有冇noise
仲有calibration 野要用到電子circuit 點砌
咩calibration最好
program 要寫得個size 好細，同程序幾時用interrupt 幾時用thread
memory allocation 點至節省空間
有問題果時debug 用hardware （eg led ）睇gpio 或用multi meter
或者用cro 同logic analysier 睇信號岩唔岩，點入去output 係點
香港冇乜公司做電子野（startup 多）
但最好外國啦施主
（利申 已經放棄）

同complex number

建議玩吓raspberry pi
電子果啲可定期買雜誌/instrutables 你跟住砌
呢啲落手落腳做好啲

其實學MCU 就會學曬embedded system 所有野，至少會掂到。
無得做實驗或者測試的同無學無分別。

8051 用黎學係非常好，不過學ARM都可以。

將開發板所有功能試一遍，跟住唔準用standard library 再重寫一次。
全部ok 就有基本水平去試應用。
一開始直試應用都一樣，有d 野唔寫衰過唔識。

CRO/DRO 一定要識用，得閑睇下佢地個manual，外國寫的會有好多注意事項 其實有價值係裏面。

香港真係好少電子公司(有好多細的)

等我都試下先(利申: mcu廢柴)

所有周邊拆開簡單function先
之後就夾埋
行一行就知道邊度出事
仲有要識睇data sheet

撈埋一齊:complex fourier series